【維港外望】 滙控CEO信300萬人簽名撐國安法？笑話！

#滙豐 #許智峯 #港區國安法

【維港外望】
滙控CEO信300萬人簽名撐國安法？笑話！
20210128

RFA 自由亞洲粵語
203K subscribers

英國國會外交事務委員會，於1月26日召開了正式會議，就滙豐銀行凍結已流亡英國的香港前立法會議員許智峯銀行戶口，以及信用卡一事，要求其行政總裁祈耀年（Noel Quinn）作出解釋；祈耀年一開始把事情，全部推給法律，說滙豐在香港要守香港的法律，指不守法將影響營運牌照，而自己不過問政治云云。

然而英國的國會議員早有準備，立即質問為何滙豐亞太區行政總裁王冬勝，走去參加親共團體舉行的支持「港版國安法」的聯署；祈耀年竟聲稱「相信」有300萬人簽名，更指支持這條打壓香港人權的法律，不是「政治」，這種完全荒謬的說法，比起配合政府凍結資產更惡劣，甚至是令人質疑，難道滙豐銀行估值資產時，別人說值300萬，就會相信？

更荒謬的是，祈耀年聲稱參加聯署，是希望香港「穩定」，而非「政治」；而結果英國與美國等各國加入制裁香港，以至美國取消《香港政策法》所賦予香港的特殊待遇，不知是否滙豐銀行所期待的「穩定」？這正說明了，一些在民主國家下的商業機構，如何利用民主自由制度的保護，卻在為獨裁國家服務而講謊話的最好例證。

（以上評論純屬主持人及嘉賓個人觀點，並不代表本台立場。）

#滙豐
#許智峯
#港區國安法

--------------------------------------------------

自由亞洲電台 (Radio Free Asia) 總部設在美國華盛頓，為言論自由受限的亞洲國家和地區提供完整而免費的新聞報道。致力以多媒體形式發送新聞，成為一個讓大眾獲得可靠消息的平台。

--------------------------------------------------

《訂閱自由亞洲電台粵語部頻道 》

【官網】
【Instagram】@rfacantonese
【Twitter 推特】@RfaCantonese
【Facebook 臉書】
【Google +】
【YouTube】
【SoundCloud】